\documentclass[17pt]{beamer}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{ amssymb }
\usetheme{Boadilla}

\begin{document}
	\author{Josef Königsrainer}
	\title[]{Der Rubik’s Cube aus Sicht der Gruppentheorie}
	\begin{frame}[plain]
	\maketitle
	\end{frame}

	\begin{frame}
	\frametitle{Überblick}
	\begin{itemize}
		\item{Aufbau und Notation}
		\item{Der Rubik's Cube als Gruppe}
		\item{Anordnungen des Würfels}
		\item{Weitere Fragestellungen}
	\end{itemize}
	\end{frame}
	
	\begin{frame}
	\frametitle{Allgemeines}
	\begin{itemize}
		\item{3x3x3 Rubik's Cube}
		\item{26 Steine}
		\item{Startzustand: alle 6 Seiten einheitlich}
		\item{Ziel: zum Startzustand zurückkehren}	
	\end{itemize}
	\centering
	\includegraphics[scale=0.35]{Rubik/rub.jpg}
	\end{frame}
	
	

	\begin{frame}
	\frametitle{Aufbau und Notation}
	
	\begin{itemize}
		\item{Mittelsteine: 6, nicht vertauschbar}
		\item{Kantensteine: 12, vertauschbar}
	\end{itemize}		
	
	\begin{minipage}{0.45\linewidth}
	\centering
		\includegraphics[scale=0.2]{Rubik/mit.jpg}	
	\end{minipage}
	\hfill
	\begin{minipage}{0.45\linewidth}
	\centering
		\includegraphics[scale=0.2]{Rubik/kant.jpg}
	\end{minipage}



	\end{frame}
	
	
	\begin{frame}
	\frametitle{Aufbau und Notation}
	
	\begin{itemize}
		\item{Ecksteine: 8, vertauschbar}
		\item{6*2 Drehmöglichkeiten}
		\item{F/f, B/b, R/r, L/l, U/u, D/d}
	\end{itemize}		
	\centering
	\includegraphics[scale=0.2]{Rubik/eck.jpg}


	\end{frame}




	\begin{frame}
	\frametitle{Der Rubik's Cube als Gruppe}
		\begin{itemize}
			\item{$G = S_{48}$}
			\item{$*$: $G \times G \to G$}
			\item{$(f,g)\to f*g = fg$}
			\item{abgeschlossen, assoziativ}
			\item{neutrales Element $e = Id$}
			\item{Inverses Element $f^{-1}$}
			\item{nicht kommutativ}	
		\end{itemize}
	\end{frame}
	
	\begin{frame}
	\frametitle{Der Rubik's Cube als Gruppe}
		\begin{itemize}
			\item{Sequenzen als Permutation}
			\item{Sequenzen erzeugen gleiche Würfelstellung $\implies$ äquivalent}
			\item{Anzahl vertauschter Steine: immer gerade}
			
		\end{itemize}
	\end{frame}



	\begin{frame}
	\frametitle{Anordnungen des Würfels}
		\begin{itemize}
			\item{Mittelsteine: 6, fix $\implies$ nur eine Möglichkeit}
			\item{Kantensteine: 12 $\implies$ $12! * 2^{12}$}
			\item{Ecksteine: 8 $\implies$ $8! * 3^8$}
			\item{Gesamt: $12!*2^{12}*8!*3^{8}$}
		\end{itemize}
	\end{frame}
	\begin{frame}
	\frametitle{Anordnungen des Würfels}
		\begin{itemize}
			\item{Beschränkungen:}
			\item{Kantensteine: $1/2$}
			\item{Ecksteine: $1/3$}
			\item{Parität: $1/2$}
		\end{itemize}
		\begin{equation*}
			\frac{12!*2^{12}*8!*3^{8}}{3*2^{2}}
		\end{equation*}
	\end{frame}


	\begin{frame}
	\frametitle{Weitere Fragestellungen}
		\begin{itemize}
			\item{Zufälliger Zustand des Würfels gegeben}
			\item{Gesucht: Minimale Abfolge an Zügen, um ihn zu lösen}
			\item{andere Frage: Schlimmste Konstellation?}
			\item{God's Number: 20 (Stand: Juli 2010)}
		\end{itemize}				
	
	\end{frame}

	\begin{frame}
	\frametitle{Weitere Fragestellungen}		
	
	\begin{itemize}
		\item{"pidgeonhole" inequality}
	\end{itemize}
		\begin{equation*}
			12*11^{n-1} \geq 4.3252*10^{19}
		\end{equation*}
		für $n \geq 19$
	\end{frame}

	\begin{frame}
	\frametitle{}
	\begin{block}{}
		Vielen Dank für Ihre Aufmerksamkeit!
	\end{block}
	\end{frame}


\end{document}